青協指有青少年誤解大麻傷害 籲加強教育糾正失實資訊

青協指有青少年誤解大麻傷害 籲加強教育糾正失實資訊
2020-08-27 HKT 12:56

"一項有關青少年對大麻的認知及態度的調查發現，部分青少年對大麻存在明顯誤解，近3成半受訪者認為大麻對大腦的傷害比煙酒少，逾3成表示因為部分國家將消遣用大麻合法化，所以大麻帶來的傷害不大，亦有近3成不同意大麻是毒品......"

"青協深宵青年服務單位主任李智廣......指出，大麻的禍害不容忽視，長期和大量使用會損害大腦發展及降低智力，吸食大麻亦有機會造成情緒大起大落"

得啦 又想污名化大麻

咁點解外國可以大麻合法化

青協戇鳩鳩
唔識咪撚扮識啦

長期和大量使用會損害大腦發展及降低智力，吸食大麻亦有機會造成情緒大起大落

飲酒都會，係咪應該禁埋

其實大麻真係唔係毒品

大麻被標籤為毒品都係因為官商勾結

如果大麻合法化啲煙草商要食屎

身邊有啲朋友食到個人長期好high
不過大部分試一兩次都無咩feel

因為已經大把人食開 合法化可以收税 唔洗益啲dealer 冇經濟incentive政府唔會做架

一個字 稅

咁點解外國可以一人一票選總統

因為政權唔同

咁係咪大麻對身體有嚴重壞影響？但政府仍然將大麻合法化？

唔會食屎啦 食開煙就會食煙 食煙又唔會唔比返工揸車

大麻合法化對煙草商影響冇咁大

影響智力？

你咪撚on9啦 香港甚至亞洲文化咁撚保守 政府(民選)嘅話推合法化咪花式政治自殺囉 幾大影響根本唔重要

d解釋同學校d垃圾教畜一撚樣
最後都係解釋唔到點解大麻傷害大過煙酒
然後就話青年誤解左
你到呢刻都解釋唔到 唔好話青年
成年人聽完都唔撚明你個垃圾解釋
大麻傷腦既論據又冇
當佢真係傷腦 嚴重過煙酒既論據又係冇
就算有 論據既可信性又係點 係咪權威

乜都冇 講經咩

其實google一下有幾難? 大把site講大麻既傷害性 有晒research 有 reference

鬼唔知google到
我個重點係 佢話青年誤解
但佢個解釋又冇說服力 又唔中point
不過我對大麻冇興趣 唔會睇

之不過如果佢解釋完
你都仲expect要我自己揾答案
咁其實一開始佢就唔撚洗講野

其實青協無講錯
如果份量唔岩，或者長期食，係會影響身體

不過唔止大麻，其他substance都會有負面影響但合法，例如煙酒
淨係禁大麻唔禁煙，雙重標準

你以為青協就幫青少年人？
人地收政府錢架

大麻不是毒品
支持香港大麻合法化

420

你朋友到底食咗咩？
食大麻個人會好stone坐咗喺到
長期食就長期stone, 同你描述嘅朋友好相反

on9飲水飲得多都會中水毒，正常使用根本無問題

所以全部禁晒佢
等你班毒友咪喺度嘈生晒

邊個支持大麻合法化就係等於左膠

陳X柱mode: 點解你唔問青少年對香煙同酒精有誤解？係咪因為佢地合法就無傷害？

既然大麻有害要禁，煙同酒都應該要禁

經常使用大麻的人約有10%會發生大麻成癮。亦有相關醫學人士稱針對大麻成癮並無有效藥物可治療，多數是通過使用者自身的意志力。

濫用大麻會導致眼紅、焦慮、妄想等諸多生理、心理的症狀，而出現大麻成癮的多數情況與使用者自身的心理健康問題有關，如對於心理亞健康人士或精神疾病患者來說，停止使用大麻比較困難。

有研究表明大腦仍在發育的時候吸食大麻可能對神經發育和後來的認知功能產生有害影響。

無錯全部禁晒佢
咪等班毒友嘈生晒

佢真係日日食？

青協為左煙稅會去到幾盡？

其實好多野都係
份量唔岩，或者長期食，係會影響身體

smoke weed everyday

誰說大麻不會成癮？年輕人吸食兩次就精神分裂

本身是精神科專科醫生的香港青協青年違法防治中心義務顧問張偉謙指出，大麻含有的四氫大麻酚（簡稱THC）會影響大腦功能，可引致協調障礙、集中力減弱、記憶力及判斷力受損，亦會破壞呼吸系統，嚴重者會產生幻覺、幻聽、憂鬱及對別人極度懷疑，容易激動及脾氣暴躁等，而且容易上癮，「需越吸食越多才可以止癮」，並非如網上資訊所述，吸食大麻不會上癮。

香港《蘋果日報》報導，張偉謙表示，曾有一名20出頭的男性求診者只是吸食大麻兩次，就出現精神分裂，「他之前未接觸過毒品，只是食了兩次大麻就出事」。他指出，外國文獻指部份人因遺傳因素，吸食大麻有機會誘發精神分裂症，指大腦成長期是由人出生至24歲，「若在大腦成長期間食大麻，會影響大腦發育」。

另有外國研究發現，吸食大麻會令腦部衰退，或會出現認知障礙症。張偉謙還提到，另有病人最初吸食大麻，其後吸食冰毒，兩年後出現幻聽幻覺等精神病病徵，稱以其臨床經驗，約有兩成半吸食大麻的求診者在停止吸食大麻後，仍持續出現幻聽幻覺等病徵。（即時新聞中心／綜合報導）

而家討論緊drugs麻

連登道友又衝晒出嚟

日日飲齊啡 原來吸緊毒

係，仲有withdrawal symptoms

我覺得都同方便性有闗

香煙都係咁

同埋鬼佬特別鐘意expresso/double expresso提神
長期飲其實都幾似吸毒
好濃，難飲到唔想再飲第二次

日日咁飲法唔怪得要發明decaf

大麻毒性高過咖啡因喎

所以應該禁埋香煙囉
最撚憎啲人周街食煙

但低過酒
而酒係合法的

全世界跑最快 保特
游水最快 菲比斯
都有食
Obama都食過啦

煙草商賣埋大麻咪得囉

大麻好傷架，這是事實
其實煙酒都要禁呀，一樣好傷架
只是。個世界真係雙重或多重標準架
大家過去一年，仲未明白？

所以，唔好試大麻。

我覺得影響最大係止痛藥商，煙商產值喺醫藥產業鏈面前根本不值一提

睇過外國某啲片，人類身體疼痛機制有好幾種，而止痛藥只係應付到其中一部分機制造成的痛感，所以點解有部分人食完止痛藥，但止唔到痛，愈來愈依賴就係咁解，因為無對症下藥過。但止痛藥產業因為病患消費者多，單係美國，每年已經介乎5600至6300億美元，比其他藥搵錢規模更大。當中的某款主要止痛藥(撲熱息痛)7成生產由某鄰近大國負責，連美國都仲搵緊方法脫離出口控制……

當兩個大國嘅舊產業咁大，點可能容許連稅都未開始交嘅替代性新產業彈出嚟消滅佢哋…而且大麻產業喺安全性方面本身就有好多問號

好似做過實驗，大麻有強力止痛分子，比傳統阿斯匹林強30倍，但有精神負效果，而且由於份量不足，會令人愈用愈多上癮，科學家研究緊用其他生物方法生產安全藥物，當然，專利將來會點，無人知…

認真討論麻煩睇返上面個表

所以？
我支持禁煙酒

以前返starbucks日日唔止兩三杯 咖啡因上曬癮 一唔飲好似行屍走肉咁